.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--r--Retrocognition:

Видение прошлого (`Retrocognition <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=260>`_) / Закл. 7
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- прорицание

**Обычай**: оккультный

**Использование**: 1 минута (жестовый, словесный, материальный)

**Продолжительность**: поддерживаемое

----------

Открывая свой разум для оккультных эхо, вы получаете впечатления событий прошлого, которые произошли в вашем текущем местоположении.
*Видение прошлого* выявляет психические впечатления от событий, происходивших в течение прошедшего дня, в течение первой минуты длительности заклинания, за которыми, в следующую минуту, следуют впечатления от позапрошлого дня и т.д.
Эти эхо не поступают как видение, вместо этого они раскрывают впечатления от эмоций и метафор, которые дают загадочные подсказки и детали прошлого.
Если вы, через впечатление, становитесь свидетелем травмирующего или неспокойного события, заклинание заканчивается, если только вы не пройдете спасбросок Воли с, по меньшей мере, КС 30, а возможно и все 50, в зависимости от степени серьезности события.
Мастер определяет было ли событие травматическим и выбирает КС.

----------

**Усиление (8-й)**: Вы получаете впечатления от событий, произошедших за предыдущий **год**, за каждую минуту, которую вы концентрируетесь, а не за предыдущий день, хотя сокращается количество деталей, что затрудняет различение впечатлений от всех, кроме самых главных событий.

**Усиление (9-й)**: Вы получаете впечатления от событий, произошедших за предыдущее **столетие**, за каждую минуту, которую вы концентрируетесь, а не за предыдущий день, хотя сокращается количество деталей, что затрудняет различение впечатлений от всех, кроме самых главных событий.





.. include:: /helpers/actions.rst